\section{La domanda di ammissione}
% DONE art. 3 pap
% TODO art. 6 ponys da
% vedere ponys divide domanda di
% ammissione e soci nei ponys è il
% consiglio direttivo a detenere le
% azioni di molti organi
\begin{enumerate}
\item Il numero dei soci è illimitato ma non può essere inferiore al
  minimo stabilito dalla Legge. Possono aderire all’associazione le
  persone fisiche e gli enti del Terzo settore o senza scopo di lucro
  che condividono le finalità della stessa e che partecipano alle
  attività dell’associazione con la loro opera, con le loro competenze
  e conoscenze.
\item Chi intende essere ammesso come socio dovrà presentare al
  consiglio direttivo una domanda contenente:

  \begin{itemize}
  \item l'indicazione del nome, cognome, residenza, data e luogo di
    nascita, codice fiscale nonché recapiti telefonici e indirizzo di
    posta elettronica;
  \item la dichiarazione di conoscere e accettare integralmente il
    presente statuto, gli eventuali regolamenti e di attenersi alle
    deliberazioni legalmente adottate dagli organi associativi.
  \end{itemize}
  
\item Il consiglio direttivo delibera sulla domanda secondo criteri
  non discriminatori, coerenti con le finalità perseguite e le
  attività di interesse generale svolte.
\item La deliberazione di ammissione deve essere comunicata
  all'interessata e annotata, a cura del consiglio direttivo, nel
  libro degli associati.
\item Il consiglio direttivo deve motivare entro 60 giorni la
  deliberazione di rigetto della domanda di ammissione e comunicarla
  agli interessati.
\item Qualora la domanda di ammissione non sia accolta dal consiglio
  direttivo, chi l'ha proposta può, entro 60 giorni dalla
  comunicazione della deliberazione di rigetto, chiedere che
  sull'istanza si pronunci l'assemblea, che delibera in via definitiva
  in occasione della sua successiva convocazione, sentito il parere,
  obbligatorio, dell'organo di garanzia.
\item Lo status di associato ha carattere permanente e può venire meno
  solo nei casi previsti dall'art. \ref{sec:decadenza} presente
  statuto. Non sono pertanto ammesse adesioni che violino tale
  principio, introducendo criteri di ammissione strumentalmente
  limitativi di diritti o a termine.
\end{enumerate}
